<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>QCOMMERX: Um Blog para SEO, Tecnologia e Marcas</title>
    <link href="https://qcommerx.com.br/blog/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://qcommerx.com.br/blog" />
    <updated>2022-03-07T23:03:30-03:00</updated>
    <author>
        <name>Wladimir Silva Junior</name>
    </author>
    <id>https://qcommerx.com.br/blog</id>

    <entry>
        <title>Os principais erros de SEO em 2022</title>
        <author>
            <name>Wladimir Silva Junior</name>
        </author>
        <link href="https://qcommerx.com.br/blog/os-principais-erros-de-seo-em-2022/"/>
        <id>https://qcommerx.com.br/blog/os-principais-erros-de-seo-em-2022/</id>
            <category term="SEO"/>
            <category term="Mecanismos de Pesquisa"/>

        <updated>2022-03-07T23:03:30-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/blog_seo-post.jpg" alt="Leia o Post sobre SEO" />
                    Neste post vamos abordar mais uma vez sobre SEO. Muitos já sabem que SEO é importante para que a página do seu negócio apareça no&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/blog_seo-post.jpg" alt="Leia o Post sobre SEO" />
                <p>Neste post vamos abordar mais uma vez sobre SEO.  Muitos já sabem que SEO é importante para que a página do seu negócio apareça no resultado de pesquisa Google.</p>
<p>Em geral abordamos este tema em nosso post no <a href="https://www.instagram.com/p/CRoXHgrsjdP/?utm_source=ig_web_copy_link" title="Os principais erros de SEO" target="_blank" rel="sponsored ugc noopener noreferrer">Instagram</a> e você pode conferir de forma mais resumida lá.</p>
<p>Basicamente quando trabalhamos com SEO, queremos que os mecanismos de pesquisa como por exemplo: Google, Bing e Yahoo possam encontrar sua pagina de vendas, serviços e blogs e para fazer com que isso aconteça devemos trabalhar por trás das cortinas, ou seja, diretamente no código-fonte da pagina e em cada pagina do seu site. </p>
<p>Sem mais delongas, vamos aos principais erros de SEO:</p>
<h2>Meta Description</h2>
<p>Meta Description é um elemento em HTML que provê uma breve descrição do conteúdo da página. Essa é a descrição básica do seu site que aparece quando o Google mostra os resultados.  Aqui está um exemplo do nosso site!</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/meta-description.png" sizes="(min-width: 61.3125em) 50vw, 100vw" srcset="https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/responsive/meta-description-xs.png 300w ,https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/responsive/meta-description-sm.png 480w ,https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/responsive/meta-description-md.png 768w"  alt="Exemplo de Meta Description" width="1060" height="572"></figure>
<h2>Keywords</h2>
<p>Aqui estão as famosas palavras-chave que tanto ouvimos falar, basicamente são as palavras inseridas na pagina e que estão separadas individualmente ou por termos pesquisados na Internet.</p>
<p>Você pode inserir as palavras-chave que estão relacionadas com seu negócio, produto ou serviço, por exemplo: vendas, ecommerce e etc. Você pode ir testando varias palavras para otimizar e deixar somente o que está relativamente em alta ou que tem muita procura relacionada ao seu negócio.</p>
<h2>Meta Title</h2>
<p>Este é um código que deve ter bastante atenção, pois ele é o responsável por informar aos buscadores de pesquisa, do que se trata a página e também serve como atrativo para que o usuário se conecte ao seu site. </p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/meta-title.png" sizes="(min-width: 61.3125em) 50vw, 100vw" srcset="https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/responsive/meta-title-xs.png 300w ,https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/responsive/meta-title-sm.png 480w ,https://qcommerx.com.br/blog/media/posts/2/responsive/meta-title-md.png 768w"  alt="Exemplo de Meta Title" width="1060" height="572"></figure>
<p>Estes foram os principais erros de SEO que podem levar seu site a não ser encontrado pelos mecanismos de pesquisa e aqui estão algumas dicas que podem ajudar a otimizar o trafego no seu site e trazer mais receita para sua empresa.</p>
<p>Caro leitor, não deixe de curtir nossas paginas no <a href="https://web.facebook.com/QCommerxBR/" title="QCommerx Página do Facebook" target="_blank" rel="sponsored ugc noopener noreferrer">Facebook </a>e <a href="https://www.instagram.com/qc.br/" title="QCommerx Página do Instagram" target="_blank" rel="sponsored ugc noopener noreferrer">Instagram</a>. </p>
<p>Até mais! </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>As melhores dicas de SEO </title>
        <author>
            <name>Wladimir Silva Junior</name>
        </author>
        <link href="https://qcommerx.com.br/blog/as-melhores-dicas-de-seo/"/>
        <id>https://qcommerx.com.br/blog/as-melhores-dicas-de-seo/</id>
            <category term="SEO"/>
            <category term="Mecanismos de Pesquisa"/>

        <updated>2022-02-20T18:54:28-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     A otimização do mecanismo de pesquisa (SEO) é o processo de afetar a visibilidade de um site ou página da Web nos resultados não&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    A otimização do mecanismo de pesquisa (SEO) é o processo de afetar a visibilidade de um site ou página da Web nos resultados não pagos de um mecanismo de pesquisa - geralmente chamados de resultados "naturais", "orgânicos" ou "obtidos".<br><br>O SEO pode segmentar diferentes tipos de pesquisa, incluindo pesquisa de imagens, pesquisa local, pesquisa de vídeo, pesquisa acadêmica, pesquisa de notícias e pesquisas verticais específicas do setor. O SEO pode segmentar versões de idiomas diferentes do mesmo site e dispositivos diferentes.
  </p>

  <p>
    A seguir estão algumas dicas básicas para SEO:
  </p>

  <p>
    <strong>Defina o titulo da sua pagina: </strong>Tente escrever no máximo 50 caracteres, para que seja bem visualizado na pagina SERP do Google.
  </p>

  <p>
    <strong>Defina a descrição da pagina:</strong> A descrição ajuda a localizar sua página, com base nas pesquisas que os usuários estão fazendo.
  </p>

  <p>
    <strong>Defina as palavras-chaves: </strong>As palavras chaves são muito importantes para que seu site possa ser localizado pelos mecanismos de pesquisa.&nbsp;
  </p>

  <p>
    Existem outras melhorias de SEO, e que apresentarei nos próximos posts.
  </p>

  <p>
    Até a próxima!
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
